施「美男計」誘女網友到美容院買療程 青年認為搵快錢犯案

【新增動新聞】
美容公司疑施以「美男計」，派出年青男子透過網上結識不同女網友，相約見面後籍詞有優惠，帶女網友到美容公司接受不同美容療程，並軟硬兼施的游說對方購買美容套票。其中一名26歲「美男」因隱瞞自己有份收佣，被控違反《商品說明條例》，今在裁判法院認罪，稱因自幼家貧欲搵快錢。裁判官下令被告須向6名受害人賠償共逾23萬元損失，並獲准保釋，惟他離庭未幾，即被警方帶走。

稱被慫恿協助招攬生意 可獲分佣三成

報住居於凱旋門、自稱顧客服務員的25歲被告黃琪昌，今承認6項誤導性遺漏商業行為罪，裁判官下令被告須於11月29日前向事主賠償，並提醒被告須悉數賠償各事主的損失，而非只是賠償被告自己所得的逾7萬元佣金，案件押後至12月6日判刑，期間被告獲准以5,000元保釋外出，但不得接觸控方證人及不准離境。

辯方求情時透露，被告身世坎坷，母親是港人父親於內地的二奶，母親更在被告出生時難產過身，被告出世後於內地由姨母照顧，兩歲才來香港與父親團聚，與同父異母的兄姊同住。惟至8歲時父親離家出走，全家靠綜援為生，被告則遭受兄姐冷落疏忽，無心向學並終日流連街頭，曾因在球場與同學爭執打架，事後被判接受感化，後來到了正生書院讀書。

被告投身社會後經濟條件未有改善，曾與朋友合租劏房，並於成人夜間進修學院任職助理。被告指起初是友人帶他往美容公司做療程，並在公司慫恿下答應協助招攬生意，可獲分三成佣金，被告承認沒有向受害人表明自己有份收佣。

辯方又透露被告早年結識任會計師及保險業的李氏夫婦，兩人對被告境況寄予同情，對被告視如己出並收留被告同住，被告稱兩人為契爺契媽。契媽亦為被告撰寫求情信，指被告本性純良，只是受人慫恿，難抵誘惑，抱搵快錢心態才犯案。被告自去年10月被捕後已放棄美容行業，改為在洗車場任職。

結識各事主時的「開場白」全是一式一樣

案情透露，海關於去年6至9月期間，接到6宗有關美容公司Dr BK Laser(同年7月改名為Francille Beauty)的投訴，調查發現被告先透過不同交友程式結識女網友，聲稱希望找到真心朋友，繼而從對話中製造自己是有錢及有愛心的商人的假象，然後相約對方見面，以給予「驚喜」為藉口，初次見面便帶對方到上述美容公司試做美容，又稱自己是熟客。

惟當事主試做美容後，公司推銷員便聯同被告一同游說事主購買美容套票，被告又指可替對方取得折扣及優惠。如果對方拒絕，被告便說這會令他「無面」，或者威脅以後不再見面，其中一事主被困在會議室內近3小時，最終在不情願下買下40次療程，涉款逾8萬元。先後6名女網友受騙，損失由萬多元至逾8萬元不等。在事主買下套票後，被告便告失蹤，後來事主在網上得悉美容公司的劣評，懷疑被告參與不法營商手法，於是報警。被告於去年10月19日被捕，警誡下保持緘默。

被告於交友程式中自稱「Andy」或「Gnow」以及「Wong Po Lung」，次次犯案分別帶事主到旺角雅蘭中心一期13樓的Dr BK Laser分店，或是銅鑼灣英皇鐘錶珠寶中心23樓的Dr BK Laser分店。調查發現，被告跟各事主對話均以一式一樣的「開場白」結識事主，而被告手機中的電話名單內，則以如「BK-XXX 1588+7000訂」的記錄方式記錄事主的手機號碼及資料。

【賤男呃女全直擊】諗盡方法呃買手機 記者踢爆即當街狂奔

報住居於凱旋門、自稱顧客服務員的25歲被告黃琪昌

佢講果段故仔完全唔match 個住址

美男計

美？邊撚度美呀？睇下！睇下！邊撚度美呀？屌你老母！

因為女權西惡過狗

D女告條友誤導性遺漏商業行為罪

美男

我都想問

而家d女人淨係識用閪諗野

又一單窮人生仔正仆街既例子

辯方求情永遠都係講d全不相及 不著邊際嘅理由

其中一名26歲「美男」因隱瞞自己有份收佣唔夠靚仔，被控違反《商品說明條例》

醜男計

成個大清朝男咁,

美乜柒

點解啲女咁蠢，正常人有冇錢都係話自己窮